\section{Zwischenfazit}
An diesem Punkt der Arbeit soll bereits ein erstes Fazit hinsichtlich der Konkurrenzfähigkeit von
Webcomponents zu anderen bewährten Frameworks gezogen werden. Betrachtet man die Performance, sind
Webcomponent allen Frameworks überlegen, solange keine Polyfills geladen werden. Dies liegt daran,
dass keine zusätzlichen Bibliotheken benötigt werden, die die Ladezeiten verlängern. Unter realen
Bedingungen kann diese Überlegenheit jedoch nicht ausgespielt werden, solange nicht alle Browser die
Webcomponents-Standards implementiert haben. Darüber hinaus kann es als Vorteil gesehen werden, dass
der Entwickler volle Kontrolle über das Update- und Renderverhalten der Komponente hat und selbst
bestimmt, in welchen Situationen was getan werden soll. Ein weiterer möglicher Vorteil ist,
dass keine neuen (Template-)Sprachen wie \ac{jsx} oder TypeScript gelernt werden müssen, um
Webcomponents zu entwickeln und darüber hinaus die Spezifikationen sehr schlank gehalten sind,
wodurch ein schneller Einstieg ermöglicht wird. Die genannten Frameworks beeinflussen die
Performance zwar negativ, bringen dafür aber den Entwicklern einiges an Komfort. So ist die eben als
Vorteil bezeichnete volle Kontrolle über das Update- und Renderverhalten bei Webcomponents auch
gleichzeitig ein Nachteil, da dies Routine-Aufgaben sind, die jedoch für jede Komponente neu
implementiert werden müssen. Die Frameworks nehmen diese Aufgaben ab, sodass bei der Entwicklung der
Fokus auf das eigentliche Verhalten der Komponente gerichtet werden kann. Dies gilt ebenso für die
Darstellung von Daten auf der Seite, die in den Frameworks mittels Data-Binding oder dem Reactive
Binding der \ac{jsx}-Syntax deutlich einfacher ist als bei der Entwicklung von Webcomponents.
Darüber hinaus können die Frameworks entweder von Haus aus oder durch externe Bibliotheken
Standardaufgaben wie Routing und State-Handling übernehmen, ohne dass hierfür hoher
Programmieraufwand notwendig ist, wie es bei Webcomponents der Fall wäre. Betrachtet man allein die
Komponenten der Frameworks so bieten Webcomponents dennoch den Vorteil, dass sie in nahezu jeder
Webanwendung einsetzbar oder auf diese anpassbar sind.

Zusammengefasst lässt sich festhalten, dass Webcomponents in der Entwicklung ohne Frameworks eine
performante Möglichkeit bieten wiederverwendbare Komponenten zu entwickeln, die nahezu universell
einsetzbar sind. Dies bringt jedoch mit sich, dass ein im Vergleich zu den beschriebenen Frameworks
deutlich höherer Programmieraufwand nötig ist, um dieselben Funktionalitäten zu erreichen.
